在岸人民幣升至近兩星期新高

在岸人民幣升至近兩星期新高
2020-06-03 HKT 17:35

在岸人民幣升至近兩星期新高，收報7.1099兌1美元，升6點子。

人民幣中間價報7.1074兌1美元，升96點子。

交易員說，全球經濟復蘇前景繼續提升市場風險偏好，早段人民幣一度觸及3星期高位，但隨後購匯客盤增多，人民幣回吐大部分升幅；而短期派息因素或加大美元需求，人民幣有機會在7.1附近整固。

我只奇怪為何交易員不說在岸人民幣升是受國安法立法消息刺激導致